# Curso Git desde cero
Sistema de control de versiones para el mantenimiento eficiente y confiable de archivos

## Zonas de git
1.- Directorio de trabajo
2.- Area de preparación (staging área)
3.- Directorio Git (repositorio)

## Flujo de trabajo basico de Git.
1.- Modificas una serie de archivos en tu directorio de trabajo.
2.- Preparas los archivos añadiéndolos a tu área de preparación (staging área).
3.- Confirmas los cambios, lo que toma los archivos tal y como están en el área de preparación y almacena esa copia instantánea de manera permanente en tu directorio de Git.

## Configurando Git por primera vez
Configura el nombre de usuario
```
git config --global user.name "Raúl Valdez Piedra"
```
Configura el correo electronico
```
git config --global user.email "rvaldez20@gmail.com"
```
Configura el editor
```
git config --global core.editor opera
```
Consultar toda la configuración
```
git config --list
```




Esta línea fue creada en la rama master.
